\begin{task}{34.4}
  Определить эксцентриситет эллипса, зная, что:

  1) его малая ось видна из фокуса под прямым углом;

  2) расстояние между фокусами равно расстоянию между вершинами малой и большой
  осей;

  3) расстояние между директрисами в четыре раза больше расстояния между
  фокусами;

  4) отрезок между фокусом и дальней вершиной большей оси делится вторым
  фокусом в отношении $2:1$.
\end{task}

\begin{solution}
  \\1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 (b^{2}+c^{2}) = (2b)^{2}
      \implies
      2 a^{2} - 2c^{2} + 2c^{2} = 4 a^{2} - 4 c^{2}
      \implies
      a^{2} = 2 c^{2}
      \implies
      \varepsilon = \frac{\sqrt{2}}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (2c)^{2} = b^{2} + a^{2}
      \implies
      4c^{2} = 2a^{2} - c^{2}
      \implies
      2a^{2}=5c^{2}
      \implies
      \varepsilon = \sqrt{\frac{2}{5}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 \frac{a}{\varepsilon} = 4 \times 2 c
      \implies
      \frac{2}{\varepsilon} = 8 \varepsilon
      \implies
      \varepsilon = \frac{1}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  4)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{2c}{a-c} = 2
      \implies
      2a = 4c
      \implies
      \varepsilon = \frac{1}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
